太子珠寶劫案 白帽賊十秒撬爆飾櫃

2018年05月25日

太子珠寶劫案 白帽賊十秒撬爆飾櫃

■警員到場蒐證，並提醒店舖加強保安。翁鈺輝攝

【本報訊】尖沙嘴海港城太子珠寶鐘錶行前晚遇劫，店舖經清理後昨日如常營業，有警員到場蒐證，但無礙顧客入內購物。兩名劫匪仍然在逃，根據閉路電視拍到的犯案片段顯示，一名賊人負責掩護並持利器指嚇職員，另一賊人則以硬物撬爆飾櫃玻璃，掠走珠寶鑽飾，全程27秒。

店舖昨日如常營業

遇劫的太子珠寶鐘錶行位於海港城3樓，《蘋果》取得一段拍下打劫過程的閉路電視片段，兩名賊匪分別戴上白帽及紅帽，兩人神態自若，不慌不忙步入店內。白帽賊早定目標，甫入店內馬上用硬物撬起門口旁飾櫃的玻璃，紅帽賊緊隨其後負責掩護，當時店內職員及顧客仍未為意。

不足10秒後飾櫃玻璃便遭白帽賊撬爆棄於地上，開始大肆搜掠，12秒內將多件總值約500萬元的首飾放入斜孭袋內。此時才驚動他人，紅帽賊馬上取出一把利器揮舞指嚇，兩賊得手後急步逃離現場，全程僅27秒。

店舖於昨日如常開門營業，昨晨9時半，10多名職員返店內打點，將首飾及名貴手錶逐一放進飾櫃，又清理地上玻璃。職員將遇劫的飾櫃移除玻璃待修，未有再放回珠寶鑽飾。眾人對前晚的劫案議論紛紛，惟記者上前了解時，一眾職員均三緘其口，拒絕透露半點內容。

至10時許，有五、六名太子珠寶鐘錶行高層到場視察，但未有透露詳情。

三名西九龍總區防止罪案科探員其後到錶行蒐證拍照，並呼籲職員加強防盜工作；商場未見特別加強保安巡邏，僅有三名保安員曾上前向採訪傳媒查問了解，得悉記者身份後便離開，昨日亦未見有警員到場巡邏。

■記者翁鈺輝

上一則
上一則
狗主聞「小白」分屍露微笑 被判入小欖

下一則
下一則
四叔斥三億購UNY港業務 包括APITA及PIAGO

就咁就攞到？